墨西哥推動大麻合法製品 包括藥物食品飲料

墨西哥推動大麻合法製品 包括藥物食品飲料

墨西哥決定在明年年初，將含有大麻的藥物、食品、飲料、化妝品和其他含大麻產品給銷售合法化，不過衛生監管機關同時表示，該國仍然持續對非法毒品交易嚴加取締。

路透社報導，今年6月份，墨西哥已將醫療和科學用途的大麻給合法化，但仍然禁止娛樂使用，也不能種植。如今衛生監管機關的發言人阿圖羅．托內爾（Arturo Tornel）表示，明年會同意大麻製品合法銷售，監管機關會在數天內正式發布法令，允許這些含大麻製品在一個月後可以進入墨西哥市場。他特別強調，大麻製品是食品、飲料、化妝品等，而不是純大麻的銷售和使用。

墨西哥正在努力遏制毒品販運，因此合法化大麻製品當然引發爭議，毒品販運是墨西哥長久以來的國安與治安問題，在過去十年間，有14萬人因毒品事件而遭到殺害。

墨西哥此舉是跟進中南美洲各國的做法，包括阿根廷、智利、哥倫比亞、秘魯和波多黎各(美國屬地)也同意醫用大麻可以合法，甚至烏拉圭在2013年開了巧門，成為第一個允許商業化種植和分發大麻的國家。

(中時電子報)

文章來源：

合左法毒梟咪賺少好多錢

連登道友全面進場

明目張膽搵大錢喎